入黎睇一睇 咁多人跑個陣跌低係因為無肌肉記憶

肌肉記憶簡單d講就係「先前累積既訓練經驗，讓過程變得更有效率，知道該如何控制身體行動；使肌肉收縮、聚集肌纖維。」

試諗下當要全速跑個陣 成世人你有幾何試過唔係由一個準備姿勢去發動
係d好驚慌好急既情況之下 正正你就係要係各種唔就腳既情況下去發動
可能係雙腳直立緊 可能係俟緊欄杆 可能係突然要轉身跑
事先無演練過 係依D情況下拔足狂奔一定好大機會腳軟仆街
所以你地班友唔該搵機會預演下各種情況 意識同身體上都做個準備

真實例子可以睇下上年Tai Po比人斬個條友 因為驚第一步就自己仆低左

利申: 絕對反對任何非法行為，純學術討論

睇完幫手推一推

依D情況其實自己係屋企都可以stimulate到

由停喺度都高速跑係要練
需要爆發力

到

推

係 爆發力都要練
但依家首先唔好仆街先!

你可以練習
就係用腦去幻想你去做個個動作 不停重複諗
唔駛真係跑 會幫到 腦同肌肉練結
所以你返緊返返緊學一樣可以練

學生搵日遲到就會識爆住黎跑

exactly
預想都已經係一種訓練